中華能源基金會：沒有授權何志平開展此類商業行為

華信發聲明稱依法經營 《環時》引高層：事件具「國際政治原因」

前民政事務局局長何志平涉賄被捕，事件或已推展至外交層面。大陸官媒《環球時報》引述中國華信高層消息，指美方公佈何志平被捕，正值華信入股俄羅斯石油公司的關鍵時刻，質疑事件背後具有「深層的國際政治原因」。同時，中華能源基金會發聲明指，沒有授權何志平及其他任何個人開展報道中涉及的商業利益行為。

《環球時報》獨家引述一名華信高層稱，何志平的私人律師已經否認了美國司法機關毫無根據的指控，並正在交涉處理。他又指媒體報道中影射中國華信從中受益，也是毫無根據的。

該高層指，華信在烏干達沒有任何投資活動，於乍得項目是對「台灣中油」進行的財務性投資，不涉及與乍得方面的利益關係。他又質疑美方公佈何志平被捕消息，正值中國華信入股俄油及全面開展戰略合作之關鍵時刻，可能對中俄深入能源合作和戰略關係具有重要影響：「這不是偶發的，背後具有深層的國際政治原因。」

中華能源基金會：沒有授權何志平開展此類商業行為

另外，由何志平擔任秘書長的「香港中華能源基金會」，以及出資成立基金會的中國華信，晚上亦分別發表了聲明。中華能源基金會的聲明指，基金會作為一家非營利性機構，嚴格遵照各國關於非政府、非營利組織的法律法規開展相關活動，不存在相關報導中涉及的商業利益行為，也沒有授權何志平及其他任何個人開展此類商業行為。

該會高度關注該事件發展，「目前，何志平先生的律師已向美國司法部門提出反駁意見，並根據國際法和當地法規維護何志平先生的正當法律權益。」該會要求美國相關部門在調查期間，嚴格依照國際法的相關法律，保障何志平的正當合法權利。

中國華信的聲明，口徑則與《環球時報》引述的高層接近，強調華信在烏干達沒有任何投資活動，乍得投資專案是對台灣中油開展的財務性投資，不涉及與乍得政府的所謂利益關係。聲明稱中國華信依法經營，規範管理，設有監事會、紀律檢查委員會和審計部，實施嚴格的內控和監督監察廉政制度，嚴禁一切違法違紀行為。

光速切割

我信係無投資活動
因為未開始已經俾人掃左場

割蓆！

原來成件事, 係陳云根上線何志平自己好得閒！

黨唔愛佢嗱

想當年有睇過劉華一套電影叫做門徒

我諗我估到跟住會發生咩事

申請政治庇護再爆料

兩難決擇
餘生要係他鄕日日俾黑腸屌屎眼
返去祖國直接打靶了結一生

人唔笑狗都吠
當香港人白痴？

咁佢係眼科醫生，屎眼都係眼，唔駛擔心

董建華

佢有揸拿攪到政治庇護，咁唔會有比人中岀即飛啦

冇背景冇勢力港香港奴才一個，同佢冇親邊會有人保佢，個on9一定以為中共好睇重佢

成 70 歲先黎收安家費，真係有錢都無命享 今次實喊死d孫，擔心死胡慧沖。

世間上無一隻眼可以容納到5碌黑腸

割蓆？

佢同胡慧沖有咩關係？

200萬美金就搞到支那個名係國際上臭晒

做過愛

攪下笑都得掛。

一定係何生自己貼錢賄賂

好正，最鍾意聽到呢啲

有錢就是任性

Condom Ho

董建華一定有份

轉軚爆料啦

何生自把自為
人地都無叫做咁多把撚咩

一定係貼錢打工啦
自己塞幾球嘢畀人哋

支那誠信已經低於零

幾球野美金

唔俾何生愛國愛黨自己攞成千萬幫支那走出去把握一帶一路機遇

689成日叫人把握一帶一路機遇

即係招攬所謂醒目仔做支共代理人

同之前泰國走粉俾人拉左既死mk一撚樣

反轉豬肚
唔講錢唔通同你講心咩

割席

何志平好似原本美國人來，點申請政治庇護

保外就醫呢

個網即刻接埋

係又點？
而家係擺明做鳩你
吹咩？

王毅：他首先不是中國公民